{
    "question": "Kalimat Harf mempunyai    arti yg sempurna jika bersama dengan kalimat ....\r\n\r\nmohon di jawab ya kak soal nya susah banget \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harfu Ma&#039;aaniy</p><p></p><p>Huruf ma&#039;aaniy adalah salah satu jenis Al Kalimat/kata.</p><p></p><p>Namanya \"huruf\" tapi termasuk Al Kalimat/kata?</p><p></p><p>Ingat definisi Al Kalimat? Setiap lafal yang memiliki arti/makna. Huruf ma&#039;aaniy punya makna? Punya, meskipun tidak sempurna jika berdiri sendiri.Oleh karena itu, huruf ma&#039;aaniy masuk dalam definisi Al Kalimat/kata.</p><p></p><p>Contoh:</p><p></p><p>&#039;Ala (\u0639\u064e\u0644\u064e\u0649) = di atas \u2026</p><p></p><p>&#039;An (\u0639\u064e\u0646\u0652) = dari \u2026</p><p></p><p>Dan lainnya.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "8-salah-satu-desa-di-bali-yang-menjadi-daya-tarik-keunikan-terse-986",
            "question": "8.    Salah satu desa di Bali yang menjadi daya tarik keunikan tersendiri pada tradisi\r\n pemakaman dengan meletakkan di atas tanah dan dalam gua, bahkan di atas pohon\r\n adalah ....\r\n A. Desa Penglipuran\r\n B. Desa Tenganan\r\n C. Desa Trunyan\r\n D. Desa Ubud",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.Desa Trunyan</p><p></p><p></p><p></p><p>Maap Kalo Salah (\u25d0\u2207\u25d0*)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengetahuan-teknik-multimedia-dan-persyaratannya-106",
            "question": "Jelaskan pengetahuan teknik multimedia dan persyaratannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Multimedia adalah penggunaan komputer untuk menyajikan dan menggabungkan teks, suara, gambar, animasi dan video dengan alat bantu ([tool]) dan koneksi ([link]) sehingga pengguna dapat ber-([navigasi]), berinteraksi, berkarya dan berkomunikasi. Multimedia sering digunakan dalam dunia hiburan.  Selain dari dunia hiburan, Multimedia juga diadopsi oleh dunia game</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa persyaratan yang harus dipenuhi dalam multimedia yang baik adalah :</p><p>a. Pengoperasian yang mudah dan familiar</p><p>b. Mudah untuk install ke computer yang akan digunakanan</p><p>c. Media pembelajaran yang interaktif dan komunikatif</p><p>d. Sistem pembejaran yang mandiri artinya siswa dapat belajar dengan mandiri baik disekolah maupun dirumah tanpa bimbingan dari guru.</p><p>e. Sedapat mungkin dengan biaya yang ringan dan terjangkau.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjelaskan pengetahuan tehnik multimedia dan persyaratannya, pengertian teknik multimedia adalah merupakan rekayasa komputasi yang dimaksimalkan untuk meningkatkan kinerja sistem multimedia dengan menggunakan teknik pemrosesan multimedia yang optimal.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hasil dari multimedia contohnya adalah salah satu bentuk karya atau hasil produksi (gambar) dalam bidang teknologi yang dilakukan oleh kreator yang memberikan kebebasan \u00a0untuk memilih, menciptakan, atau mengatur elemen rupa seperti ilustrasi, foto, tulisan, dan garis di atas suatu permukaan dengan tujuan untuk diproduksi dan dikomunikasikan sebagai sebuah pesan kepada publik. Media yang digunakan merupakan media baru yang berupa audio, visual, maupun audio dan visual (video). Teknologi multimedia semakin berkembang terutama di bidang advertising (periklanan), packaging, percetakan, perfilman, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p>Teknik Multimedia semakin digemari dengan adanya perkembangan zaman yang semakin maju terkait dengan zaman industri 4.0 dan society 5.0 yang kian hari makin berkembang.</p><p></p><h2>Semoga Membantu:)</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bengkel-sahabat-dalam-satu-minggu-buka-6-hari-kerja-sedangkan-se-127",
            "question": "Bengkel sahabat dalam satu minggu buka 6 hari kerja, sedangkan setiap hari minggu diliburkan, banyaknya tenaga kerja adalah 5 orang teknisi ahli dan 3 pekerja serabutan, upah dibayarkan setiap hari sabtu sore masing-masing tenaga ahli sebesar rp 150.000,00/per hari dan pekerja serabutan 60.000,00/per hari, apabila 31 desember 2020 jatuh hari selasa, maka jurnal penyesuaian bengkel sabahat adalah ...    tolong dibantu secepatnya, mau dikumpulkan besok \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>xpufpuditarjaysajLyxluzlyzljxluzlyxljxlyzlucjzkyKgzhxluzluxjlxluzluxjlxulsyksyldilstiatislusktakyshkzkyzkgzkyzhlzhhLzluxlusluxhlsylsulduslsuldulsulsykatsliflyalyxjlskysluulsulduldulxdl</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-wae-pengalaman-sing-ora-nyenengake-wangsulan-456",
            "question": "Sebutkan 3 wae pengalaman sing ora nyenengake wangsulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- pikantu biji mboten SAE</p><p>- Tibo Seko wit</p><p>- di seneni marang guru</p><p>- Tibo Seko pit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengikut-kristus-yangendoakan-paulus-sehingga-dapat-melihat-kemba-170",
            "question": "Pengikut kristus yangendoakan paulus sehingga dapat melihat kembali adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ananias</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lewat penglihatan Tuhan menyuruh dia untuk mendoakan paulus sehingga mata paulus sembuh </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengikut kristus yang mendoakan paulus sehingga dapat melihat kembali adalah <strong>Ananias</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Ananias </strong>adalah seorang Kristen pada abad pertama Masehi di kota Damsyik atau Damaskus yang disebut dalam Perjanjian Baru Alkitab Kristen. Kisah Para Rasul mencatat bahwa ia disuruh oleh Tuhan Yesus untuk menyembuhkan kebutaan Saulus, yang kelak dikenal sebagai rasul Paulus dan membaptiskannya menjadi orang Kristen.</p><p></p><p>Semoga Membantu&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irob-adalah-perubahan-lafadz-pada-kalimat-yg-jawab-aku-doa-i-789",
            "question": "Irob adalah perubahan lafadz \r\npada kalimat ....\r\n\r\nyg jawab aku doa in rezeki nya lancar \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I&#039;rab ialah perubahan akhir kalimah karena perbedaan &#039;amil yang masuk di dalamnya baik secara lafaz maupun kira-kira. Maksudnya adalah apabila ada amil yang masuk kedalam kalimah yang dapat mempengaruhi harakat akhir kalimah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I&#039;rob menurut istilah adalah perubahan yang terjadi pada akhir kata/kalimah secara lafal maupun kira-kira karena perbedaan amil yang masuk ke kata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>I&#039;rab ialah perubahan akhir kalimah karena perbedaan &#039;amil yang masuk di dalamnya baik secara lafaz maupun kira-kira. Maksudnya adalah apabila ada amil yang masuk kedalam kalimah yang dapat mempengaruhi harakat akhir kalimah.</p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> ya</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-kombinasi-serba-logic-dapat-dibentukdirancang-melalui-453",
            "question": "Rangkaian Kombinasi serba logic dapat dibentuk/dirancang melalui....\r\n\r\n\r\nTolong dijawab yaa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat perkotaan penerimaan terhadap perubahan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-proses-pembakaran-motor-bensin-4-langkah-komponen-yang-mengh-250",
            "question": "Pada proses pembakaran motor bensin 4 langkah komponen yang menghasilkan api untuk pembakaran di ruang bakar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karenah adah nyah minyak motor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-manfaat-dari-energi-listrik-kecuali-a-cara-menggunaka-334",
            "question": "Berikut manfaat dari energi listrik kecuali...    A. cara menggunakan mudah B. penggunaan praktis \r\nC. tidak menghasilkan polusi \r\nD. membutuhkan biaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>C. Tidak Menghasilkan Polusi </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Listrik Yang Bukan Bersumber Dari Energi Terbarukan Akan Memperparah Tingkat Polusi Karena jika listrik bersumber dari bahan bakar fosil akan menyebabkan dampak Yang besar seperti Pemanasan Global</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-dan-jelaskan-cara-kerja-sistem-cdi-menggunakan-arus-ac-139",
            "question": "Gambarkan dan jelaskan cara kerja sistem CDI menggunakan arus ac dengan menggunakan pulser",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara Kerja Sistem Pengapian CDI DC</p><p>juan</p><p>Terdapat beberapa sistem pengapian yang digunakan pada kendaraan, mulai dari sistem pengapian konvensional sampai dengan sistem pengapian elektronik.</p><p>Salah satu dari sistem pengapian elektronik yang sering digunakan untuk sistem pengapian pada sepeda motor yaitu sistem pengapian CDI.</p><p>Sistem pengapian CDI atau kepanjangan dari Capasitor Discharge Ignition dikenal lebih menguntungkan di bandingkan dengan sistem pengapian konvensional yang masih menggunakan platina.</p><p>Dengan menggunakan sistem pengapian CDI, maka tidak dibutuhkan lagi penyetelan platina karena pada pengapian CDI sudah tidak menggunakan platina dan diganti dengan thyristor atau SCR (Silicon Controlled Rectifier) yang diguakan sebagai saklar elektronik dan pulser coil atau pick up coil yang digunakan sebagai signal arus.</p><p>Pada sistem CDI terdapat dua tipe yaitu CDI AC dan CDI DC, pada kesempatan kali ini akan dibahas tentang cara kerja sistem CDI DC.</p><p>CDI DC merupakan sistem CDI yang menggunakan sumber arus DC atau arus searah. Arus DC ini dihasilkan dari alternator (spul pengisian) yang menghasilkan arus AC yang nantinya akan disearahkan oleh komponen rectifier (dioda) pada kiprok, dari kiprok tegangan yang keluar akan menjadi searah (DC) dan kemudian akan disalurkan ke sistem kelistrikan dan salah satunya digunakan untuk sistem pengisian untuk mengisi baterai.</p><p>Tegangan baterai akan dihubungkan dengan kunci kontak kemudian ke CDI unit kemudian ke koil pengapian kemu</p><p></p><p>maaf klo slh:(</p><p>klo bnr jadikan jwban yg terbaik;)</p><p>TERIMA KASIH^\u2022^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}